%*******************************************************
% Abstract
%*******************************************************
%\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\pdfbookmark[1]{Abstract}{Abstract}
\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Abstract}

Corporate livestreams as well as digitalization in schools has been on a rise the last years. Companies are now faced with the issue to provide a decent internet connection to support the new data rich applications.

This masterthesis is going to investigate the opportunity of using a browserbased \pTp \cdn to distribute data within the locale network, to reduce the needed bandwith. Therfore a \pTp \cdn has been developed and evaluated using the applications \schulCloud and SlideSync.

\vfill

\begin{otherlanguage}{ngerman}
\pdfbookmark[1]{Zusammenfassung}{Zusammenfassung}
\chapter*{Zusammenfassung}
Immer mehr Unternehmen nutzen Live-Streaming um ihren Mitarbeitern wichtige Informationen mitzuteilen. Die Digitalisierung in Schulen befinden sich seit einigen Jahren im Aufschwung. Dies stellt Schulen und Unternehmen vor das Problem die notwendige Internetanbindung für neue datenintensive Anwendungen bereit zu stellen. 

In dieser Masterarbeit wird die Möglichkeit der Verwendung eines Browserbasierten \pTp \cdns zur Verteilung von Daten im lokalen Netzwerk zur Reduzierung der benötigten Bandbreite untersucht. Dazu wurden ein \pTp \cdn entwickelt und, am Beispiel der Live-Streaming Anwendungen \schulCloud und SlideSync, evaluiert.
\end{otherlanguage}

\endgroup			

\vfill